1. Utilitza la classe *HashSet* per fer un programa que rebi una línia de
text per l'entrada estàndard i que digui quantes vegades es repeteix
cadascuna de les paraules.

 Exemple:

 Per l'entrada:
 `Això és una línia de text de prova, prova és això, una línia i només una línia.`

 Sortida:

 ```
 AIXÒ (2)
 ÉS (2)
 UNA (3)
 LÍNIA (3)
 DE (2)
 TEXT (1)
 PROVA (2)
 I (1)
 NOMÉS (1)
 ```

 **Nota**: Elimina els símbols de puntuació. Que surti en majúscula és una
pista.

* Fes un programa que demani dos nombres a l'usuari, i que mostri:

 * Nombres del 2 al 1000 que siguin divisors tant del primer nombre com del
 segon (sense repetir nombres).

 * Nombres del 2 al 1000 que siguin divisors del primer nombre o del segon
 (sense repetir nombres).

 * Nombres del 2 al 100 que no siguin divisor ni del primer nombre ni del
 segon (sense repetir nombres).

 Els nombres s'han de mostrar ordenats de menor a major.

* La nostra llista de la compra és:

 `6 tomàquets, 4 flams, 2 pizzes, 2 llaunes de tonyina, 5 de blat de moro
i 1 enciam.`

 1. Crea un diccionari amb aquestes dades.

 * A partir del diccionari, imprimeix només la llista d'ingredients.

 * Imprimeix la quantitat de tomàquets.

 * Imprimeix aquells ingredients dels quals n'hàgim de comprar més de 3 unitats.

 * Pregunta a l'usuari un ingredient i retorna el número d'unitats que s'han
 de comprar. Si l'ingredient no és a la llista de la compra, retorna un
 missatge d'error.

 * Imprimeix tota la llista amb aquest format:

   `ingredient (unitats a comprar)`

 * A partir del diccionari, sumar totes les quantitats i donar el número
 total d'ítems que hem de comprar. Resultat: 20.

 * Pregunta a l'usuari un ingredient, després demana-li un nou valor
 d'unitats i modifica l'entrada corresponent al diccionari.

* Partim d'una llista de noms de programa i la seva versió (que podem
  codificar directament en el codi del programa):

 ```
 Firefox, 3.5
 Premiere, CS3
 After Effects, CS3
 Photoshop, CS4
 Gimp, 2.0.1
 Python, 2.6.2
 SnagIt, 7.0.1
 ```

 * Posa aquesta informació en un diccionari i imprimeix-la per pantalla.

 * Presenta un menú a l'usuari que contingui aquestes tres opcions:

   ```
   1. Mostrar llista
   2. Consultar versió
   3. Afegir un nou programa
   4. Sortir
   ```

   En l'opció 3, cal comprovar que el programa no existeixi al diccionari.
Si existeix, ha de mostrar un missatge. Si no existeix, s'ha d'afegir al
diccionari.

   El programa ha de ser un bucle infinit que només acaba si l'usuari tria
l'opció 4 de *Sortir*.

* Emmagatzema les següents parelles de país i capital en una estructura adequada:

 ```
 Espanya – Madrid
 França – París
 Itàlia – Roma
 Anglaterra – Londres
 Alemanya – Berlín
 ```

 Fes un programa que demani un nom a l'usuari i

 1. Si aquest és un país pel qual sap la capital, li torni la seva capital.

 * Si no és un país pel qual sap la capital, demani la capital i afegeixi
 aquesta informació. Si l'usuari introdueix una cadena en blanc com a capital,
 la informació no s'afegirà.

 * Fes que repeteixi la pregunta fins que la cadena introduïda com a país estigui en blanc.

 ```
 Introdueix un nom de país: itàlia
 La capital de Itàlia és Roma
 Introdueix un nom de país: espanya
 La capital de Espanya és Madrid
 Introdueix un nom de país: grècia
 Quina és la capital de Grècia? atenes
 Introdueix un nom de país: grècia
 La capital de Grècia és Atenes
 Introdueix un nom de país: aaa
 Quina és la capital de Aaa?
 Introdueix un nom de país: aaa
 Quina és la capital de Aaa?
 Introdueix un nom de país:
 ```
